作為一個爸爸，我唔理解點解時下咁多年青人同居

我有一仔一女，都已經出咗身有拍緊拖，平時食飯啲仔女都好自然傾到啲frd一早搬出嚟同另一半同居，我好驚訝，點解可以雙方無結婚保障但又做齊結婚嘅事。自問可以幫仔女都上車，不過要求就係真係結婚先，係認真諗清楚結婚再去過夫妻生活唔係對男女都有保障嗎？
今年40有5嘅我係唔係太守舊？我做老豆但係唔係已經同年青一輩脱節？

扑野方便

其實同居可以視作觀察對方岩唔岩走到最尾的人
好多時拍拖好開心
但埋牙住埋一齊會睇到更全面
總好過結左婚磨合唔到離婚收場

love is irrational

點解有性生活就代表冇保障

唔試點知夾唔夾
相見好 同住難
結完先覺得有問題仲難搞

同居過先知道將來大家走唔走得長，無左呢段經歷都幾大獲

樓豬假膠黎

好多人，屋企背景好慘，家暴、父母情緒勒索... 既然搵到可靠既伴，自然想早d搬出來，脫離苦海

你覺得唔同居就冇扑過野咩

結婚有乜保障？

想知另一半適唔適合同你過人世
1.同佢去多啲旅行
2.同居

相見好同住難
唔試過一齊住嘅 咁點知係咪真係適合一齊生活？結完婚先發覺唔岩咁點？

Btw係啊 你脫晒節 如果你唔係假膠嘅話

愛咪一齊住囉

呢個年代唔生仔點解要結婚?

定係你覺得結婚係一種綁住對方嘅方法？

你係正常父母 但多數唔係

樓豬同個女share ac?

同同事share，junior同事話share俾我呢個老鬼睇多啲

一齊去多幾次旅行可唔可以睇得出適唔適合一齊生活？我係老一輩人，暫時未見過真係有夫妻係因為生活模式有差異而離異。離異嘅原因一係第三者，一係錢銀。

有性生活唔代表要同居。如果我個仔個女朋友係拍過拖，同同人同居過，對於我同我老婆來講係兩種唔同觀感

未同過居同埋暫時唔肯定自己以後會唔會
不過覺得去多旅行只係有助認清表面少少嘅問題
例如做嘢時候嘅計劃啊、會唔會互相遷就、雙方性格夾唔夾之類
而且旅行都係短時間得個幾日，又係去玩，無咩心理壓力同負擔
相反同居始終係兩個人長時間一齊生活日見夜見
呢個時候先會呈現到平常生活上習慣嘅差異
例如對方會唔會執屋啊係家庭日常開支安排係點咁樣
其實都有助早日睇清雙方係唔係真係咁啱，好過第時結婚之後先發現咁多問題然後兩公婆日日嗌交或者離婚
如果真係有心考慮結婚，同居先了解清楚都唔算壞事嘅

45就有兩個出晒身嘅仔女

我都唔明你點解咁後生就生添

20歲左右就結婚生仔，我同太太都只係中學程度，大家16 7歲已經出身養家，有咩問題？

做嘢計劃，互相遷就，呢啲唔係日常相處度都可以見到嘅咩？
恕我直言，年青人成日話婚前同居有助了解對方，但其實係唔係都只係搵緊同居嘅理由？執唔執屋做唔做家務呢啲，如果相處得耐，大家都係明白事理嘅人，我唔認為係咩大問題。
其實，有無理據支持到年青人嘅論點，定其實只係方便有性行為，分擔日常開支，脱離屋企嘅借口呢？

當你已經先入為主認為所有論點只係搵緊同居理由借口嘅時候我唔認為同啊先生你仲有咩討論空間啦你都冇嘗試去理解
其實每個人對伴侶嘅要求都唔同
你認為唔做家務唔係大問題，但係「可能」你仔女會覺得係一個問題
就連同認識七年以上嘅朋友去旅行幾日都可能會有爭執不快發生嘅時候你係咪認為拍拖靠一個星期見兩三日可以充分認識到對方？
結婚係過一世，同居可以做嘅係提早發現彼此生活上嘅差異等雙方去磨合
好過結完先發現真係有任何問題，但係到時又因為有小朋友或者其他考慮因素一直拖落去處理唔到問題要忍成世
當然啦如果根本冇諗住結婚只係想同居就例外啦